鄭若驊僭建未釋疑 駱應淦：拎本diary出來 證明自己有幾忙

律政司司長鄭若驊的僭建風波，應不斷有新疑團未解。在日前大律師公會改選中當選執委的資深大律師駱應淦，出席無綫新聞《講清講楚》時指，鄭若驊應開誠布公，證明自己究竟有多忙，譬如公開自己當日的日記，至少可以令人諒解。又指僭建風波若不解決，日後推動法例也很難服眾。

駱應淦表示：「如果真係要做嘅話，拎本diary出來，一日開幾多次會，又要做仲裁、又要做調解、又要上法庭，又要上北京講書、又要在香港講書、教學。」

他認為，忙不可以是僭健的藉口，但起碼可以令人諒解，「為何這麼懶惰，無注視僭建的問題，若大家接受，便可以繼續做下去。」

對於大律師公會在周四的選舉，戴啟思名單大勝，駱應淦不擔心北京日後視公會為「反對派」，「我們不是『反對派』，我們是專業團體，不應該我也不擔心，但我們要小心，不要將偏激的言論帶俾國內政府。」他強調，大律師公會會理性發聲，保持中立。

對於新主席戴啟思不懂普通話，駱應淦認為無礙與北京溝通，「除了膚色、語言之外，佢同一個普通香港人沒有分別。言之有理嘅話，我想北京政府樂意與他對話。你講議事論事、有實際的事情才說，不要說空泛的理念。」

駱應淦又指，自己出選其中一個原因，是不滿「一地兩檢」的處理手法，「說不出哪一條，這才是最大問題。中央講不出，香港政府亦講不出。不要說太多虛泛、表面上相關，但不太相關的議題，譬如話港府推動就業、從商機會這等事。實際啲說服我們，為何在西九龍車站實行中國法律。」

高官僭建無罪
議員dq有理
多謝支那

本diary臨時加幾個meetings同私人事項

駱應淦

做官就有特權可以犯法?

5毛唔見曬

鄭若驊：我忙到diary都唔得閒寫

律師把口真係好尾機

day1:香港到台北 準備會議
day2:台北 開會
day3: 高雄 考察
day4:東京 開會
day5:東京 考察
day6:大阪 開會
day7:經福岡回香港 考察

老闆我好撚忙

其身不正，仲厚顔無恥去做律政司，
越来越似大陸人治社会 香港唔係玩完係乜？

好忙? 個人事都處理唔到，點處理全港事
最好夾佢解釋埋點解大跌市都肯用多咁多錢去買層樓

就算當你忙又唔係你搞，搵師傅做之嘛，你比錢點人做咪得囉，你比指令之嘛，咪同你其他工作一樣，唔通所有工作都自己落手落腳做？ 咪又係叫下屬做
況且你屋企仲有老公，佢死㗎！
兩個一齊忙足十年？！屌你老母咩！

條臭閪今日仲話要諗下DQ姚松炎補選資格
屌佢老母不知所謂

咁忙嘅話就連裝修都冇時間啦

好波

香港個個都咁忙，下次同個官咁講得唔得先

好忙, 但係有時間買屋

找不著藉口

他認為，忙不可以是僭健的藉口，但起碼可以令人諒解，「為何這麼懶惰，無注視僭建的問題，若大家接受，便可以繼續做下去。」

身為律政師一句sor9ry 知法犯法都可以繼續做落去?
笑撚大人個口咩專業人士
講出黎知唔知醜
同班話僭建好小事由得佢既師奶有咩分別?

“若大家接受”